{
    "question": "Avu bakar diangkat mnjadi khalifah pertma berdasarkan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mohon lebih jelas ya pertanyaan nya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>lebih jelas</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-apa-pengaruh-dan-manfaat-menguasai-materi-ini-terhadap-k-486",
            "question": "Jelaskan apa pengaruh dan manfaat menguasai materi ini terhadap kehidupan kalian",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Terkadang di dalam kehidupan kita membutuhkan pengetahuan dari materi yang kita pelajari di sekolah</p><p></p><p>pengaruhnya, kita menjadi tertolong dan dipermudah jika mengetahui materi yang kita kuasai</p><p></p><p>contohnya kita tahu bahwa lilin jika di panaskan akan meleleh, air jika di panaskan akan mendidih lalu menguap</p><p></p><p>manfaatnya kita dapat menggunakannya dalam kehidupan sehari hari</p><p>kita tahu bagaimana dan mengapa hal itu bisa terjadi dalam kehidupan</p><p></p><p>jadikan jawaban terbaik ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-murid-nabi-isa-adalah-452",
            "question": "Jumlah murid nabi Isa adalah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>12 orang </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-bagaimana-cara-pemerintah-dalam-menjaga-sistem-tranporta-737",
            "question": "Sebutkan bagaimana cara pemerintah dalam menjaga sistem tranportasi darat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Memperbanyak jalan tol.</p><p>Membangun jalan di wilayah terpencil.</p><p>Membangun jalur kereta api baru.</p><p>Membangun transportasi masal di kota besar.</p><p>Membangun pelabuhan dan bandara baru.</p><p></p><p>semoga bermanfaat^.^</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Memperbanyak jalan tol.</p><p>Membangun jalan di wilayah terpencil.</p><p>Membangun jalur kereta api baru.</p><p>Membangun transportasi masal di kota besar.</p><p>Membangun pelabuhan dan bandara baru.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MAAF KALO SALAH</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurutmu-sosok-seperti-apakah-imam-bukhari-920",
            "question": "Menurutmu sosok seperti apakah imam bukhari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalau gak salah wajahnya mirip nabi muhhammad </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalok <em>salah</em></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>iman sebagai fondasi dan amal shalih sebagai bentuk yang terbangun di atasnya dengan melainkan seperti berdirinya orang yang kemasukan syaitan lantaran </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>somoga bisa bantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ya-atau-tidak-ya-tidak-ya-tidak-pertanyaan-apakah-pendapat-a-826",
            "question": "Ya atau Tidak    Ya / Tidak\r\nYa / Tidak\r\nPertanyaan:\r\nApakah pendapat Anda tentang pernyataan-pernyataan di bawah ini:\r\nPenyakit Minamata disebabkan oleh air yang tercemar oleh merkuri\r\nPenyakit Minamata tidak berbahaya, karena gejalanya dapat dikurangi dengan\r\nobat-obatan\r\nneorologis\r\nKita harus menghindari penggunaan merkuri dengan memperhatikan apa\r\nyang kita makan dan darimana sumber makanan tersebut\r\nSalah satu cara yang dapat dilakukan untuk mengatasi air yang tercemar\r\nmerkuri yaitu dengan menggunakan karbon aktif\r\nYa / Tidak\r\nYa / Tidak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>menurut saya ya</p><p></p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "what-is-the-text-about-804",
            "question": "What is the text about\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ada gambarnya atau yang lain??</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fosil-yang-di-temukanpada-lapisanpleastosen-bawah-adalah-747",
            "question": "Fosil yang di temukanpada lapisanpleastosen bawah adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lapisan jetis (lapisanpleastosen)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf saya tidak tau pertanyaannya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "disebut-hukum-bacaan-izhar-syafawi-yaitu-apabila-kim-sukun-bertem-611",
            "question": "Disebut hukum bacaan izhar syafawi yaitu apabila kim sukun bertemu dengan huruf",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Apabila mim mati bertemu dengan salah satu huruf Hijaiyah selain huruf mim dan ba, maka cara baca nya dengan jelas di bibir dan mulut tertutup.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu yah dan jadikan yang tercerdas</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sahabat-abu-bakar-diangkat-menjadi-khaalifah-yang-pertama-berdasa-894",
            "question": "Sahabat abu bakar diangkat menjadi khaalifah yang pertama berdasarkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karakter beliau yg dermawan, karna Abu Bakar yg sering menggantikan Rasulullah mengimami saat Rasul sakit dan Rasulullah menunjukkan tanda\u00b2 bahwa beliau menunjuk Abu Bakar sebagai penggantinya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "25-buatlah-cerita-berdasarkan-gambar-cerita-di-bawah-ini-910",
            "question": "25. buatlah cerita berdasarkan gambar cerita di bawah ini!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gambarnya mana </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau bisa gambarnya disertakan juga </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}